#                                                                       Лабораторная работа №6
 
## Что это?
___________

Пакет по работе со цветами, представленными в 16 системе счисления. С его помощью можно определить является ли цвет серым и в каких пропорциях нужно добавить красный, зелёный и синий, чтобы цвет стал серым

## Код функций
______________
```
def is_gray(hex: str):
    gray = '#' + hex[1:3]*3
    if hex == gray:
        return True
    else:
        return False

        
def to_gray(hex: str):
    rgb = [int(hex[1:3], 16), int(hex[3:5], 16), int(hex[5:], 16)]
    rgb_dop = tuple([int(max(rgb))-x for x in rgb])
    return rgb_dop
```
### Дополнительная информация к работе
______________________________________
[Хотите узнать больше о сером цвете?](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B5%D1%80%D1%8B%D0%B9_%D1%86%D0%B2%D0%B5%D1%82)

### Причина выполнения работы
_____________________________
![](https://about.sfu-kras.ru/files/about/logo-ru-en-gorizontal-max4x.png)
